export const lib = [{ // done
  question: 'Что такое Абстракция (Abstraction) ?',
  options: ['Обобщенное решение задачи (в отличие от конкретного решения), подходящее для широкого круга задач', 'модель реального объекта (множества объектов), обобщение множества, приближение к реальности, достаточное для решения задачи', 'множество свойств и связей объекта, относящееся к определенному его аспекту, необходимому для решения задачи', 'Все из вышеперечисленного'],
  answer: 'Все из вышеперечисленного',
},
{ // done
  question: 'Синтаксис (Syntax) это..',
  options: ['Правила, которые затрагивают смысловую (семантическую) нагрузку кода', 'Правила написания кода', 'Правила построения программного кода из символов, которые определяют только формальную структуру кода', 'Ничего из перечисленного'],
  answer: 'Правила построения программного кода из символов, которые определяют только формальную структуру кода',
},
{ // done
  question: 'Литерал (Literal) это..',
  options: ['Все, что ниже', 'Запись в исходном коде компьютерной программы, представляющая собой фиксированное значение', 'Ошибка/опечатка в коде', 'Значение примитивного типа данных'],
  answer: 'Запись в исходном коде компьютерной программы, представляющая собой фиксированное значение',
},
{ // done
  question: 'Значение примитивного типа данных, что копируется при присвоении и передается в функцию по значению называют..',
  options: ['Scalar', 'Primitive', 'Atomic value', 'Все из вышеперечисленного'],
  answer: 'Все из вышеперечисленного',
},
{ // done
  question: 'Именованная область памяти, имеющая тип данных, адрес и значение, которое можно изменить называется..',
  options: ['Константа', 'Переменная', 'Оператор', 'Сигнатура'],
  answer: 'Переменная',
},
{ // done
  question: 'Идентификатор, с которым связано неизменяемое значение и тип называется..',
  options: ['Constituent', 'Map', 'Constant', 'Ceil'],
  answer: 'Constant',
},
{ // done
  question: 'Логическое значение, определяющее состояние чего-либо, например, признак закрытия соединения, признак завершения поиска по структуре данных и т.д это',
  options: ['Flag', 'Boolean', 'Functor', 'True/False'],
  answer: 'Flag',
},
{ // done
  question: 'Оператор (Statement) это..',
  options: ['Функция, которая принимает переменную и возвращает её мутированное значение', 'Логически связанная группа инструкций', 'Наименьшая синтаксическая часть языка программирования, исполняемая интерпретатором', 'Любой корректный блок кода, который возвращает значение'],
  answer: 'Наименьшая синтаксическая часть языка программирования, исполняемая интерпретатором',
},
{ // done
  question: 'Что такое Метод (Method) ?',
  options: ['Определенная часть алгоритма', 'Процедура выполнения кода', 'То же, что и функция', 'Функция или процедура, связанная с объектным контекстом или программным интерфейсом'],
  answer: 'Функция или процедура, связанная с объектным контекстом или программным интерфейсом',
},
{ // done
  question: 'Коллекция элементов, доступ к которым осуществляется по индексам это..',
  options: ['Хеш-таблица', 'Объект', 'Массив', 'Класс'],
  answer: 'Массив',
},
{ // хз
  question: 'Задание алгоритма вычисления функции через вызов ее самой называется..',
  options: ['Рекурсия', 'Callback', 'Массив', 'Класс'],
  answer: 'Рекурсия',
},
{ // done
  question: 'Структура данных, служащая для хранения набора значений и предоставляющая доступ к ним по индексам или ключам это..',
  options: ['Таблица', 'Объект', 'Массив', 'Коллекция'],
  answer: 'Коллекция',
},
{ // done
  question: 'Логически связанная группа инструкций или операторов называется..',
  options: ['Таблица', 'Блок кода', 'Массив', 'Коллекция'],
  answer: 'Блок кода',
},
];
